%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
\Large\bfseries Danksagung
\end{center}

\noindent
Ganz am Ende möchte ich noch einigen Personen meinen Dank aussprechen, die
maßgeblichen Anteil am Gelingen dieser Arbeit und meinem Studium hatten.

Natürlich an erster Stelle meinen Kollegen und Kolleginnen bei der IMKO GmbH,
die mir in den Vergangenen drei Jahren immer genug Luft zum Atmen gelassen
haben, um Studium und Arbeit unter eine Hut zu bekommen. Ganz herzlichen Dank
an dieser Stelle auch an Hr. Köhler für sein stetes Vertrauen in meine
Fähigkeiten. Danken möchte ich auch Herrn Čamek, der mir nicht nur als Kollege,
sondern im besonderen als Freund, immer zur Seite stand! Und natürlich auch
Herrn Tan-Jeromee, der sich, ganz kurzfristig noch, die Zeit genommen hat und
als Betreuer zur Verfügung stand.

Ein Dankeschön auch an meinen Studiengangsleiter Hr. Prof. Dr. Vollmer, der
sogar in Hong Kong noch die Zeit gefunden hat, meine Fragen zu beantworten.

Bedanken möchte ich mich auch bei meiner Tante Inge, für Ihren lebensrettenden
Einsatz im Dschungel der Orthographie und bei meiner Freundin Vanessa für Ihre
eisernen Nerven in den letzten Monaten!

Und zum Schluss möchte ich mich noch bei Rolf Becker bedanken. Ohne Ihn hätte
ich gar nicht erst die Motivation und Courage gehabt, mich diesem Studium zu
stellen.

\vspace{8cm}

\begin{center}
Diese Arbeit steht unter einer Creative Commons \\
Attribution-ShareAlike 3.0 Unported License.
\ccLogo \ccAttribution \ccShareAlike \\
\url{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0}
\end{center}


% vim: set tabstop=2 softtabstop=2 shiftwidth=2 expandtab:
